Kohtu ette sai Hans Enseltru kutsutud, kas tema on ka Mari Polma juures käinud ja kuuenda käsu wastu eksinud ja pika uurimise järele kohtu poolt tuli awalikuks, et nad on ühe öö teineteise juures olles kuuenda käsu wastu eksinud ja Hans Enseltru on selle eest Mari Polmale 23 (kaks kümmend kolm) kop maksnud.
Ka Madis Trik sai ette kutsutud ja ta ise ja Mari Polma ütlewad, et on küll Peetrel ühe öö ühes woodis maganud, aga mitte teine teisesse puutunud.
Keiserliku Majestädi Ukasi järele Mõistetud § 1101 järele 1889 aastast seaduses: Hans Enseltru maksab 3 (kolm) rbl. trahwi walla laekasse ja Mari Polma, et tal raha ei ole ja oma wiimse maha saamise päewade pärast kohtu noomimise alla. Madis Trik sai lahti mõistetud.
Jääme rahule: Hans Enseltru XXX, Mari Polma XXX
(Mõistus on täidetud ja raha kätte saadud.)
